\chapter{Conclusão}

Em virtude dos resultados, pode-se averiguar que tanto o controlador quanto o observador, independentes ou em conjunto, estão em conformidade com seus respectivos projetos, considerando apenas uma pequena margem. No entanto o tempo de amostragem selecionado teve de ser reduzido além do necessário para o observador, sobretudo devido à influência da dinâmica do servossistema sobre o sinal de controle.

Logo, para o garantir que os requisitos mínimos sejam cumpridos, deve-se ter ciência do comportamento da dinâmica física do sistema, e revisitar os projetos para uma análise aprofundada.